Hij voelde zich vreemd kalm en lopend naar het raam, opende het en stapte uit op het balkon.
De wind had de mist weggeblazen en de lucht was als die van een monsterlijke pauw staart, starred met myriaden gouden ogen.
Hij keek naar beneden en zag de politieagent die zijn rondes afgaat en de lange lichtstraal van zijn lantaarn aan flitst de deuren van de stille huizen.
De karmozijnrode plek van een rondsluipend hansom glom naar de hoek en verdween toen.
Een vrouw in een fladderende sjaal kruip langzaam langs de leuningen, wankelend toen ze wegging.
Nu en toen stopte ze en tuurde terug.
Eens begon ze te hees te zingen Spraak  De politieagent slenterde en zei iets tegen haar.
Ze strompelde weg, lachend.
Een bittere ontploffing schoot over het plein.
Het gaslampen flikkerden en werden blauw en de bladloze bomen schudden hun zwarte ijzeren takken heen en weer.
